王毅晤馬克龍轉達習近平口信 強調中歐非競爭對手

正在法國訪問的國務委員兼外長王毅，與法國總統馬克龍會面，他向馬克龍轉達國家主席習近平的口信，並轉交習近平送贈對方的書籍。

王毅表示，中方願同法方認真落實兩國元首達成的重要共識，深化中法全面戰略夥伴關係，加強協調合作，早日徹底戰勝疫情，反對將疫情政治化和病毒標籤化，又強調中歐始終是合作夥伴，不是競爭對手，雙方共識遠大於分歧，中歐應共同維護多邊主義理念，維護國際關係基本準則，共同站在歷史的正確一邊。

馬克龍表示，願意深化兩國抗疫合作，同中方進一步推進全面戰略夥伴關係，共同支持多邊主義，在公共衛生、氣候變化等問題上加強溝通協作，又說期待早日再次訪華。

偷野梗係唔算競爭

習近平送贈嘅書

全部都係中國一廂情願
人地又無出聲

馬克龍表示，願意深化兩國抗疫合作

咁得了，搵完加拿大笨就到你

馬克龍話, "屌, 唔撚睇呀! "

馬克龍講既野等於無講野一樣🙂

老千同老襯既關係

真 全世界都唔係中國對手
中國根本無野好驚 打撚晒全部都得

唔識睇中文送比佢把撚

有英文版，唔知有冇法文版呢

等埋法國當地新聞先，支那好鍾意作新聞